\poemtitle{Трава}
\settowidth{\versewidth}{Ветви гнутся под тяжестью грёз,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Где могила нас всех,\\*
  Мимо улиц, домов,\\*
  Сквозь асфальт к свету рвётся трава.\\!

  Я не прячусь от снов,\\*
  Я не прячусь от глаз,\\*
  Сила выпита ваша до дна.\\!

  Поколенья веков,\\*
  Вехи старых дорог,\\*
  Ветви гнутся под тяжестью грёз,\\!

  Я здесь видел тепло,\\*
  Я здесь видел любовь,\\*
  Видел верность и смерти мороз.\\!

  Разгоняет свой бег\\*
  Временная спираль,\\*
  Обтекает миров берега.\\!

  Не увижу здесь слёз,\\*
  Не увижу здесь глаз.\\*
  Здесь трава сквозь асфальт навека.\\!

  \attrib{$20\frac{18}{IX}09$}
\end{verse}
